<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../../../xsl/RightBottomSide.xslt"?>
<frame>
	<type>descr</type>
	<current-system-title>	Назначение, состав, размещение/Комплексная система "Фауна"/Система "Баксан"/80БК3-1, 80БК3-2, 80БК3-3, 80БК3-4</current-system-title>
	<content>
		<html>
<p>
Приборы 80БК3 (<a href="movie.xml" target="top-f">смотреть видео</a>) предназначены для выполнения основных функций системы, в
том числе автоматической синхронизации и автоматического распределения
активных нагрузок генераторов, по выдаче сигналов на автоматический
запуск резервных генераторных агрегатов при изменении параметров работающих ниже длительно допустимых значений или
перегрузке, а также на автоматическую разгрузку работающих генераторов
при их перегрузке и др., функций управления топливной системы.
</p><br />
<br />
<h1>
1 Приборы содержат унифицированные модули:
</h1><br />
<p>
1.1 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','M295-001')" target="top-f">М295-001</a>, выполненный на основе
процессора O25V (O25V.4023.1000 0000.11М), предназначен
для организации внутриприборного интерфейса, хранения и обработки
информации, управления межмодульным и межканальным обменом
информации и имеет контактное охлаждение.
</p>
<p>
Модуль М295-001 установлен в системных блоках (БС6406) приборов СЛТ и
реализует следующие функции:
</p>
<p>
– управление обменом с внешними устройствами по
внутриприборной магистрали со стандартным интерфейсом
VME;
</p>
<p>
– управление обменом по последовательным
интерфейсам
COM1, COM2.
</p>
<p>
– оперативное и постоянное хранение информации;
</p>
<p>
– запись "FLASH"- микросхем
непосредственно в модуле;
</p>
<p>
– индикация состояния контроллера.
</p>
<p>
Модуль имеет 2 Гбайт Flash памяти для записи
функциональных программ.
Обеспечивается функционирование модуля М295-001 с типовыми операционными
системами Windows 95,
Windows NT, QNX. Объем памяти оперативного запоминающего устройства (ОЗУ) составляет 1 Гбайт.
Модуль М295-001 предназначен для использования в базовых конструкциях
“Евромеханика 6U”. В модуле М295-001 применен микропроцессор ( ULV Celeron M 1.0) с тактовой частотой 1 ГГц.
Модуль соединителями Х1 и Х2 подключается к шине VME, остальные соединители используются для служебных целей .

</p><br />
<p>
1.2 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MS15-1')" target="top-f">МС15-1</a> предназначен для трансляции и преобразования интерфейсных сигналов. <br />
Модуль обеспечивает:<br />
– трансляцию интерфейсных сигналов 10 Base Т(LAN); VGA-монитора, клавиатуры (Key) на отдельные соединители на передней панели модуля;<br />
– трансляцию интерфейсов: монитора; параллельного порта (LPT), трёх интерфейсов RS232 для подключения по нуль – модемному кабелю;<br />
Модуль подключается к шине VME через вилку Х1.

</p><br />
<p>
1.3 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MS05')" target="top-f">МС05</a> предназначен для подключения абонентов и
вычислительных устройств с интерфейсом VME
к двум независимым резервированным каналам для передачи информации
по магистральному последовательному интерфейсу, выполненному в
соответствии с требованиями ГОСТ 26765.52-87 .
</p>
<p>
Модуль выполнен на основе платы сопряжения с мультиплексными
каналами (МК)
TX1-BV-1M
и обеспечивает:
</p>
<p>
- подключение компьютеров с шиной
VME через соединитель расширения ввода/вывода к
двум независимым резервированным каналам;
</p>
<p>
- реализацию функций терминала мультиплексного
канала (МК) и поддержание полного перечня форматов и команд по ГОСТ26765.52-87
для режимов контроллера канала (КК) и оконечного устройства
(ОУ);
</p>
<p>
- реализацию функций монитора МК;
</p>
<p>
- контроль и обнаружение ошибки передачи в
МК;
</p>
<p>
- хранение информации в двухпортовом
ОЗУ.
</p>
<p>
Модуль предназначен для использования в базовых конструкциях
«Евромеханика» с естественным воздушным охлаждением.
</p>
<p>
Подключение модуля к внутриприборной магистрали осуществляется с
помощью соединителя Х1. Подключение модуля к линии передачи
информации мультиплексным каналом осуществляется с помощью соединителей
Х2...Х5.
</p><br />
<p>
1.4 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MMK20')" target="top-f">MМK20</a> предназначен для ввода
дискретных сигналов.
</p><br />
<p>
Модуль MМK20 обеспечивает:
</p>
<p>
– ввод на внутриприборную магистраль VME
дискретных сигналов от восьми источников дискретной информации;
</p>
<p>
– ввод дискретных сигналов для пятидесяти шести потребителей;
</p>
<p>
– гальваническую развязку между магистральной частью модуля и
всеми входными сигналами.
</p><br />
<p>
В состав модуля входят:
</p>
<p>
– один мезонин дискретного ввода М16;
</p>
<p>
– семь мезонинов дискретного вывода М17-1.
</p><br />
<p>
Мезонин дискретного ввода М16 имеет восемь гальваноизолированных входов и
позволяет осуществлять параллельный прием восьми токовых сигналов.
</p>
<p>
Мезонин дискретного вывода М17-1 имеет восемь гальваноизолированных
выходов и позволяет осуществлять параллельную коммутацию восьми
потенциально-токовых цепей.
</p>
<p>
Подключение модуля к интерфейсу
VMEосуществляется с помощью соединителя
Х1.
</p>
<p>
Связь с приемниками и источниками дискретных сигналов осуществляется
через соединители Х3, Х4.
</p>
<p>
Модуль MМK20 отличается от модуля ММК01 схемой
подключения мезонинов, при которой дискретные сигналы на мезонин М16 не
заводятся.
</p><br />
<p>
1.5 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MMK01')" target="top-f">MМK01</a> предназначен для ввода и
вывода дискретных сигналов.
</p><br />
<p>
Модуль MМK01 обеспечивает:
</p>
<p>
– ввод на внутриприборную магистраль VME
дискретных сигналов от восьми источников дискретной информации;
</p>
<p>
– вывод дискретных сигналов для пятидесяти шести потребителей;
</p>
<p>
– гальваническую развязку между магистральной частью модуля и
всеми входными и выходными сигналами.
</p><br />
<p>
В состав модуля входят:
</p>
<p>
– один мезонин дискретного ввода М16;
</p>
<p>
– семь мезонинов дискретного вывода М17.
</p><br />
<p>
Мезонин дискретного ввода М16 имеет восемь гальваноизолированных входов и
позволяет осуществлять параллельный прием восьми токовых сигналов.
</p>
<p>
Мезонин дискретного вывода М17 имеет восемь гальваноизолированных выходов
и позволяет осуществлять параллельную коммутацию восьми потенциально-токовых
цепей.
</p>
<p>
Подключение модуля к интерфейсу
VMEосуществляется с помощью соединителя
Х1.
</p>
<p>
Связь с приемниками и источниками дискретных сигналов осуществляется
через соединители Х3, Х4.
</p><br />
<p>
1.6 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MMK49')" target="top-f">ММК49</a> предназначен для ввода аналоговых сигналов.
</p>
<p>
Модуль ММК49 обеспечивает:
</p>
<p>
– преобразование аналоговых сигналов в дискретные и ввод их во
внутриприборную магистраль VME;
</p>
<p>
– гальваническую развязку между магистральной частью модуля и всеми
входными и выходными сигналами.
</p>
<p>
В состав модуля входят четыре мезонина аналогово-цифровых
преобразователей М22 (три мезонина М22-2 и один мезонин
М22-3).
</p>
<p>
Мезонин М22-2 является модификацией аналогово-цифрового
преобразователя с диапазоном измерения напряжения от 0В до +10В.
Мезонин включен по схеме измерения до 16-и одиночных (однопроводных)
сигналов.
</p>
<p>
Мезонин М22-3 является модификацией аналогово-цифрового
преобразователя М22, имеет 8 токовых входов с диапазоном
0…20мА.
</p>
<p>
Подключение модуля к интерфейсу VME
осуществляется с помощью соединителя Х1.
</p>
<p>
Связь с датчиками и приемниками аналоговых сигналов осуществляется через
соединители Х3, Х4.
</p><br />
<p>
1.7 Модуль с резисторами <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MR-B')" target="top-f">МР-Б</a> предназначен для дополнительной
нагрузки контактов реле, принимаемых изделием от внешних потребителей.
</p>
<p>
40 резистивных выходов служат дополнительной нагрузкой для
контактов реле, резистивные выходы обеспечивают ток нагрузки 40 мА при
напряжении 24В.
</p>
<p>
8 сильноточных диодов, объединённых попарно последовательно,
обеспечивают ток до 3 А.
</p>
<p>
4 слаботочных диода обеспечивают ток до 0,5 А.
</p>
<p>
Модуль МР-Б применяется при необходимости введения дополнительной
нагрузки для контактов реле.
</p><br />
<p>
1.8 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MKI1')" target="top-f">МКИ1</a> предназначен для контроля электрического сопротивления
изоляции относительно корпуса цепи, находящейся как под
напряжением постоянного тока, так и в обесточенном
состоянии.
</p>
<p>
Модуль обеспечивает:
</p>
<p>
- по внешней команде – контроль сопротивления
изоляции одной из двух цепей;
</p>
<p>
- по внешней команде – выбор уставки
контроля;
</p>
<p>
- по внешней команде – проведение режима
самоконтроля;
</p>
<p>
- при неисправности – формирование в режиме
самоконтроля сигнала в виде открытого транзистора оптрона на внешнем
соединителе и световой индикации на передней панели;
</p>
<p>
- при окончании цикла контроля – формирование
на внешнем соединителе сигнала в виде открытого транзистора
оптрона;
</p>
<p>
- при сопротивлении изоляции в контролируемой
цепи ниже заданной уставки формирование на внешнем соединителе сигнала в
виде открытого транзистора оптрона.
</p><br />
<p>
1.9 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MKN31')" target="top-f">МКНЗ1</a> предназначен для распределения входного напряжения 27 В
постоянного тока на 8 выходов к потребителям через плавкие вставки
F1…F8.
</p>
<p>
Модуль обеспечивает:
</p>
<p>
- защиту от короткого замыкания в цепи
нагрузки,
</p>
<p>
- сигнализацию неисправности плавких вставок
включением соответствующего индикатора, расположенного на передней панели
модуля;
</p>
<p>
- формирование обобщенного сигнала
неисправности плавких вставок одной группой “сухих” контактов реле и включение
индикатора НЕИСПР., расположенного на передней панели.
</p>
<p>
Модуль подключается к источнику питания и потребителям через соединитель
Х1. Максимальный ток нагрузки любого канала 1 А.
</p><br />
<p>
1.10 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MTK')" target="top-f">МТК</a> предназначен для тестового контроля электромагнитов (ЭМ)
исполнительных органов (ИО) системы, а также приёмопередачи и
защиты силового электропитания ЭМ ИО.
</p>
<p>
Модуль содержит узел УТК, предназначенный для допускового контроля
ЭМ ИО на обрыв и короткое замыкание (КЗ), и узел УКИ, предназначенный
для допускового контроля электрического сопротивления изоляции
цепей ЭМ ИО.
</p>
<p>
Модуль обеспечивает коммутацию цепей силового напряжения электропитания с
отключением силового напряжения от цепей ЭМ ИО при переходе модуля в режим
тестового контроля.
</p>
<p>
Напряжение силового электропитания, ретранслируется через
предохранители защиты модуля по четырём фидерам в цепи ЭМ ИО – (27±2,7)
В, ток потребления – не более 1,8 А.Количество входных управляющих
сигналов – 10, в том числе:
</p>
<p>
- управления режимом тестового контроля (режим
ТЕСТ) и подрежимом контроля сопротивления изоляции (подрежим КСИ) цепей ЭМ ИО –
5;
</p>
<p>
- управления диапазонами контроля цепей ЭМ ИО
по КЗ – 3;
</p>
<p>
- управления коррекцией уставки при контроле на
КЗ цепей ЭМ ИО с разделительными диодами – 1;
</p>
<p>
- управления стробированием процесса тестового
контроля и подрежима КСИ – 1.
</p>
<p>
Количество выходных дискретных сигналов – 6.
</p><br />
<p>
1.11 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVU12')" target="top-f">МВУ12</a> предназначен для коммутации и защиты цепей силового
электропитания двухобмоточных промежуточных реле исполнительных органов (ИО)
системы.
</p>
<p>
Модуль обеспечивает усиление, гальваническую (релейную) развязку цепей
управления от цепей силового электропитания ИО.
</p>
<p>
Модуль содержит восемь релейных функциональных ячеек, восемь
предохранителей защиты и восемь индикаторов неисправности этих
предохранителей, а также схему контроля предохранителей и формирования
выходного сигнала их неисправности.
</p>
<p>
Каждая релейная функциональная ячейка состоит из:
</p>
<p>
-пары выходных реле К1 и К2 (К2 принимает входной сигнал управления включения
ИО, а К1 – отключения ИО);
</p>
<p>
- двух разделительных диодов V2 и
V5 в цепях обмоток реле для защиты цепей управления от
реверса напряжения управления;
</p>
<p>
- одного разделительного диода
V3 в цепи силового электропитания ИО;
</p>
<p>
- двух диодов V1
и V4, демпфирующих ЭДС самоиндукции обмоток реле, а
также двух диодов V6 и V7,
демпфирующих ЭДС самоиндукции ИО.
</p><br />
<p>
1.12 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVR6')" target="top-f">МВР6</a> предназначен для усиления, размножения и гальванической
(релейной) развязки управляющих сигналов в каналах управления
исполнительными органами. Модуль содержит 16 функциональных ячеек, каждая
из которых состоит из одного реле РЭК24, входного развязывающего диода
2Д212А и диода 2Д212А, демпфирующего ЭДС самоиндукции обмотки реле. Контакты
реле каждой ячейки выведены на выходные контакты соединителя модуля.
</p>
<p>
Модуль через контакты входного соединителя Х2 принимает на обмотки
реле РЭК24 сигналы управления в виде напряжения постоянного тока 27 В.
При поступлении управляющих сигналов на входы модуля соответствующие
реле включаются и переключают свои “сухие” контакты, имеющие выходы на
Х1.
</p><br />
<p>
1.13 Модули <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MNE3')" target="top-f">МНЭ3</a> и <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MNE5')" target="top-f">МНЭ5</a> предназначены для преобразования электрических
параметров сетей переменного тока в гальванически развязанные нормированные
сигналы.
</p>
<p>
Модули обеспечивают выполнение следующих операций:
</p>
<p>
- преобразование напряжения сети переменного тока ~127 в напряжение 0&#247;5
В;
</p>
<p>
- преобразование тока ~1А сети переменного тока в напряжение 0&#247;5 В,
нулевому значению сигналов переменного тока соответствует напряжение 2,5
В;
</p>
<p>
- гальваническое разделение входных и выходных цепей, а также
входных цепей относительно друг друга;
</p>
<p>
- формирование напряжения 3,75 В (на одном из
выходов модуля МНЭ5). Выход используется для организации контроля исправности
модуля.
</p>
<p>
- фильтрацию выходных сигналов модуля МНЭ5
переменного напряжения.
</p>
<p>
Кроме того модуль МНЭ3 обеспечивает:
</p>
<p>
- преобразование напряжения сети постоянного
тока (27 В) в напряжение 0&#247;5 В;
</p>
<p>
- преобразование напряжения с измерительного
шунта постоянного тока (75 мВ) в напряжение 0&#247;5 В;
</p>
<p>
Электрические цепи модулей выведены на соединитель Х1. Преобразование
напряжения производится с помощью резисторных делителей напряжения, а тока -
резисторным преобразователем тока в напряжение.
</p><br />
<p>
1.14 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MPKB2-2')" target="top-f">МПКБ2-2</a> предназначен для питания аппаратуры
стабилизированными напряжениями 5 В (Вых.1), +12 В (Вых.2), -12 В (Вых.3), 24 В
(Вых.4), 27 В (Вых.5).
</p>
<p>
Модуль обеспечивает:
</p>
<p>
- гальваническую развязку входного и выходных
напряжений;
</p>
<p>
- защиту от короткого замыкания в цепях
нагрузки. После устранения причины короткого замыкания модуль
возвращается в рабочее состояние.
</p>
<p>
- индикацию наличия каждого выходного
напряжения;
</p>
<p>
- сигнализацию неисправности плавких вставок
включением соответствующего индикатора на передней панели модуля;
</p>
<p>
- формирование обобщенного сигнала
неисправности (две группы переключающихся контактов реле), при этом включается
индикатор НЕИСПР на передней панели модуля;
</p>
<p>
- дистанционное отключение выходных
напряжений;
</p>
<p>
- последовательность включения (сначала 5 В, а
затем ±12 В) и выключения (сначала ±12 В, а затем 5 В) выходных
напряжений;
</p>
<p>
- формирование сигнала аварии входной сети
(ACF) и сигнала системного сброса
(SR) в случае неисправности сети.
</p><br />
<h1>
2 Станции локальные технологические выполняют следующие функции:
</h1><br />
<p>
- хранение и выполнение программ управления и
контроля состояния ЭCК ;
</p>
<p>
- выдачу управляющих воздействий на
исполнительные органы ЭСК (автоматические выключатели, аппараты
регулирования частотой вращения ДГ, ввода резерва и разгрузки генераторов,
контакторы гашения поля, ввода статизма и др.);
</p>
<p>
- сбор аналоговой и дискретной информации от датчиков и измерителей
параметров ЭСК, а также обработку и передачу ее в каналы обмена с
СO. При неисправности одной из двух станций СЛТ каждой
электростанции предусмотрен переход на другую (переключателем на <a href="model-80bk1.xml" onclick="s_save('highlight','sel_2')" target="top-f">пульте</a>).
Вторая СЛТ, в этом случае, продолжает принимать и обрабатывать информацию о ТС
ЭСК.
</p>
<p>
Предусмотренные проверки и тестирование выполняется одновременно четырех
СЛТ, <a href="bk_video_24.xml" onclick="s_save('highlight','vf_a62')" target="top-f">результаты тестирования</a> выводятся на монитор.
</p>
		</html>
	</content>
</frame>