<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../../../xsl/RightBottomSide.xslt"?>
<frame>
	<type>descr</type>
	<current-system-title>	Назначение, состав, размещение/Комплексная система "Фауна"/Система "Котангенс"/80КТ11-1, 80КТ11-2, 80КТ11-3 </current-system-title>
	<content>
<h1>
1 Назначение
</h1><br />
<p>
Приборы <a href="model.xml" target="top-f">80КТ11</a> (<a href="movie.xml" target="top-f">смотреть видео</a>) предназначены для коммутации и распределения по
потребителям -27 В постоянного тока и 1~50 Гц, 220 В переменного
тока, защиты отходящих фидеров от токов короткого замыкания. Приборы обеспечивают местную сигнализацию на лицевых панелях модулей и
наличия напряжения на входах приборов.
</p><br />
<br />
<h1>
2 Состав
</h1>
<p>
2.1 В состав прибора входят следующие модули:
</p><br />
<p>
2.1.1 Модули <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MP21-01')" target="top-f">МП21-01</a>, <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MP21-02')" target="top-f">МП21-02</a>, <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MP21-03')" target="top-f">МП21-03</a> Модуль, предназначен для коммутации
(автоматическим выключателем) одного канала питания постоянным током
напряжением 27В. Модуль обеспечивает защиту канала питания от токов короткого
замыкания и перегрузок.<br />
В зависимости от номинального тока расцепителя автоматического выключателя
модули имеет следующие модификации: МП21-01- 10 А, МП21-02 – 16 А, МП21-03 -20
А. При наличии напряжения на входе модуля и включенном положении
автоматического выключателя на лицевой панели модуля загорается индикатор СЕТЬ
– 27 В.
</p><br />
<p>
2.1.2 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MP22')" target="top-f">МП22</a><br />
Модуль, обеспечивает коммутацию (тумблерами S1…S5) и защиту от токов короткого
замыкания пяти каналов электропитания потребителей однофазным переменным током
частотой 50 Гц, напряжением 220 В с помощью плавких вставок ВП1-1. Модуль
обеспечивает сигнализацию о неисправности плавкой вставки в виде включения в
одном канале красного светодиода на лицевой панели .
</p><br />
<p>
2.1.3 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MP3')" target="top-f">МП3</a><br />
Модуль, предназначен для распределения по шести каналам электропитания
потребителей 27В постоянного тока и защиты их от перегрузок с помощью плавких
вставок. Плавкие вставки F1…F6 типа ВП2Б-1 установлены в плюсовые шины каждого
канала. Модуль обеспечивает сигнализацию о неисправности каждой плавкой вставки
в виде включения соответствующего индикатора НЕИСПР «1»… «6» на передней панели
модуля.
</p><br />
<p>
2.1.4 Модуль <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVR5')" target="top-f">МВР5</a> Модуль, содержит 15 ячеек с реле РЭК 24 с двумя группами
перекидных контактов , предназначен для размножения сигнала дистанционного
отключения.
</p>
	</content>
</frame>



