<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../xsl/RightBottomSide.xslt"?>
<frame>
	<type>descr</type>
	<content>
		<html>

		
<h1>
Текущий ремонт
</h1><br />
<h1>
1 Возможные неисправности и методы их устранения
</h1><br />
<table cellpadding="0" cellspcing="0" border="0" width="100%">
<tr><td style="border:0 !important;">
<a name="1"/>
1.1 Причиной отказа каналов управления рулем направления может быть отсутствие
необходимых напряжений питания, вызванное неисправностью предохранителей в
приборах, определяемое по зажиганию сигнальных ламп контроля предохранителей,
или отсутствии засветки ЕИ, сигнализирующих о наличии постоянного напряжения 27
В.
</td></tr></table>
<br />
<table cellpadding="0" cellspcing="0" border="0" width="100%">
<tr><td style="border:0 !important;">
<a name="2"/>
1.2 В случае засветки ламп контроля предохранителя, сигнализирующих о
неисправности предохранителя, необходимо произвести однократную замену
неисправного предохранителя.
</td></tr></table>
<br />
<br />
Примечания<br />
а) При возникновении отказа поиск неисправности следует начинать с проверки
предохранителей приборов 80ЖМ1 .<br />
б) Повторную замену перегоревшего предохранителя рекомендуется производить
только после выявления и устранения причины.<br />
<br />
<h1>
2 Замена устройств
</h1><br />
<br />
Замену устройств в приборах системы производить при отключенном питании от
прибора системы.<br />
<br />
2.1 Для замены предохранителей в приборах необходимо произвести следующие
операции(<a href="movie_02.xml" target="top-f">смотреть видео</a>):<br />
<br />
а) нажать на колпачок, в котором закреплена плавкая вставка, повернуть его
против часовой стрелки;<br />
б) вынуть колпачок с плавкой вставкой из держателя предохранителя;<br />
в) заменить перегоревшую плавкую вставку на исправную с тем же номиналом;
<p>
г) установить колпачок со вставкой в держатель, нажать на него и одновременно
повернуть его по часовой стрелке до фиксирования;<br />
д) закрыть и закрепить винтами переднюю крышку прибора.<br />
<br />
2.2 Для замены устройств LM4287 (ЖКИ) необходимо выполнить следующее. Отвернуть
два винта крепления крышки, откинуть крышку и поставить на ограничитель.
Освободить жгуты электромонтажа, отстыковать соединители устройства. Отвернуть
четыре гайки М4 крепления платы с устройством, откинуть плату. Отдать четыре
винта М3 крепления устройства, снять устройство. Установить исправное
устройство из состава ЗИП, закрепить по штатному на плате, установить на место
плату с устройством, подключить соединители согласно маркировке, закрепить
электромонтаж. Закрыть наклонную панель прибора и закрепить.<br />
<br />
2.3 Для замены линзы кнопки специальное <a href="photo_001.xml" target="top-f">приспособление 61.9730.0</a> из <a href="photo_000.xml" target="top-f">комплекта
инструмента К61-999.100</a> ввести в зазор между линзой и основанием устройства,
поддеть линзу, извлечь из основания, установить на то же место исправную линзу
из комплекта ЗИП, сориентировать ее относительно прорезей внутри основания
устройства, дослать ее на место до щелчка (<a href="movie_01.xml" target="top-f">смотреть видео</a>).<br />
<br />
2.4 Для замены светодиода кнопки <a href="photo_001.xml" target="top-f">специальное приспособление 61.9730.0</a> из
<a href="photo_000.xml" target="top-f">комплекта инструмента К61-999.100</a> ввести в зазор между линзой и основанием,
поддеть линзу, извлечь из основания. Специальную резиновую втулку из комплекта
инструмента К61-999.100 надвинуть с усилием на корпус светодиода внутрь кнопки,
извлечь светодиод из гнезда, установить на то же место исправный светодиод из
комплекта ЗИП. Обратной стороной той же втулки дослать на место до щелчка,
установить на место линзу (<a href="movie_03.xml" target="top-f">смотреть видео</a>).<br />
<br />
2.5 Для замены зуммера отвернуть два винта крепления наклонной панели, откинуть
панель и поставить на ограничитель. Освободить жгуты электромонтажа,
отсоединить электромонтаж. Отвернуть гайку крепления зуммера. Извлечь зуммер из
панели, установить исправный зуммер из состава ЗИП.<br />
<br />
Закрепить по штатному, подсоединить электромонтаж согласно
маркировке.<br />
Закрыть наклонную панель, закрепить по штатному.<br />
<br />
2.6 Для замены клавиатуры отвернуть два винта крепления наклонной панели,
откинуть панель и поставить на ограничитель. Освободить жгуты электромонтажа,
отсоединить электромонтаж. Отвернуть четыре гайки М4 крепления платы с
устройством, снять его. Отвернуть четыре гайки М3 крепления устройства, снять
устройство. Установить исправное устройство из состава ЗИП, закрепить по
штатному на плате, установить на место плату с устройством, подключить
соединители согласно маркировке, закрепить электромонтаж. Закрыть наклонную
панель прибора и закрепить.
</p>

		
		</html>
	</content>
</frame>



