<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../xsl/RightBottomSide.xslt"?>
<frame>
	<type>descr</type>
	<current-system-title>Техническое описание/ Система "Радуга"</current-system-title>
	<content>
		<html>

		
<h1>
1. Технические характеристики
</h1><p>1.1 Система построена на микропроцессорной элементной базе с устройствами преобразования сигналов от датчиков, сигнализаторов и с устройствами преобразования сигналов к исполнительным органам, а также устройствами связи с системой нижнего уровня «Пурга-ДДА» по уплотненным каналам связи. </p>

<p>1.2 Все операции по управлению и контролю ТС ГЭУ осуществляются с центрального пульта управления (ЦПУ), расположенного в КПЭЖ; резервное управление осуществляется со вспомогательных постов управления (ВПУ), расположенных в постах управления дизелями (ПУД) носового машинного отделения (НМО) и кормового машинного отделения (КМО). </p>

<p>1.3 Местное управление ТС ГЭУ осуществляется с местных пультов управления (МПУ), расположенных непосредственно у механизмов. Выбор местного (дистанционного) управления производится на ВПУ систем «Пурга-ДДА.1 </p>
<p>1.4 Система обеспечивает следующий объем управления и контроля ТС ГЭУ: <br />
1.4.1 Дистанционное автоматизированное управление ТС ГЭУ побортно или обоими бортами с каждой из двух станций операторских (СО) центрального пульта управления (ЦПУ) из командного пункта   энергетики и живучести (КПЭЖ), посредством органов управления, расположенных на панелях ЦПУ: <br />
а) переключателей, кнопок-табло, табло; <br />
б) функциональных клавиатур; <br />
в) виртуальных органов управления с видеомониторов; <br />
г) кнопочных задатчиков фиксированных ходов с возможностью корректировки частоты вращения гребных валов от кнопок «больше-меньше» при управлении по заданным ходам.<br /> 
1.4.2 Дистанционное управление насосами и арматурой топливной системы и системы охлаждения правого или левого бортов через любую из двух СО. <br />
1.4.3 Дистанционное автоматизированное управление ТС ГЭУ из ПУД через две автономные системы «Пурга-ДДА.1». <br />
1.4.4 Дистанционный автоматизированный контроль рабочих параметров и состояния технических средств ГЭУ, предупредительную и аварийную сигнализацию: <br />
а) текущий контроль параметров ГЭУ по информации от системы «Пурга-ДДА.1» на видеомониторе; <br />
б) исполнительную сигнализацию на видеомониторе, кнопках-табло; <br />
в) предупредительную сигнализацию на видеомониторах и табло; <br />
г) аварийную сигнализацию на видеомониторах и табло. <br />
ПС и АС сопровождаются звуковыми сигналами разной длительности.</p> 
<p>1.5 Все выше указанные функции системы осуществляются программно помощью вычислительных средств приборов системы, монитора и клавиатуры.</p>
<p>1.6 В системе предусматривается формирование и представление рекомендаций (советов) оператору для выхода из ряда ситуаций, возникающих при работе ТС ГЭУ. </p>

<p id="2.3.1">1.7 Аппаратура системы обеспечена следующими
видами бесперебойного электропитания:
</p>
<p>
а) напряжение 27 В постоянного тока от системы централизованного
электропитания (СЦП) «Котангенс-» обеспечивается по двум фидерам
постоянного тока через ВАКС, по 8 фидерам постоянного тока через агрегаты
бесперебойного питания АБП;
</p>
<p>
б) напряжение 24 В постоянного тока от аккумуляторной батареи.
</p>
<p>
Отклонение напряжения в фидерах постоянного тока от номинального значения не превышает ± 2% (в фидерах от ВАКС).
</p>
<p>
Отклонение напряжения в фидерах постоянного тока от номинального значения
не превышает ± 5% (в фидерах от АБП).
</p>
<p>
Поддержка питания системы от АБ (при обесточивании   питания заказа)
осуществляется в течение 1 с.
</p>    Система также коммутирует переменное однофазное напряжение 50 Гц, 220 В
по двум фидерам (для питания преобразователей Р1813).<br />
<br />
<p>
1.8 Мощность, потребляемая системой - не более 1,0 кВт. 
</p><br />
<p id="2.3.6">1.9 Система обеспечивает выполнение всех режимов
работы и сохранение параметров, предусмотренных техническими условиями, при:
</p>
<p>
а) температуре окружающего воздуха от 0&#176; до плюс 40&#176;С для прибора 80РА1 группы
исполнения 2.1.1, для остальных приборов - от 0&#176; до плюс 45&#176; С (группа
исполнения 2.1.2);
</p>
<p>
б) относительной влажности до 98% при температуре плюс 35&#176;С для прибора 80РА1
группы исполнения 2.1.1, и относительной влажности до 100% при тем­пературе
плюс 50&#176;С для остальных приборов (группа исполнения 2.1.2).
</p><br />
<p id="2.3.7">1.10 Система сохраняет свою работоспособность
после длительного пребывания в законсервированном состоянии и в упаковке во
время транспортирования при температуре окружающего воздуха от минус 50&#176; до плюс
70&#176;С (для ЖКИ от минус 20&#176; до плюс
70&#176;С) с последующей выдержкой в нормальных климатических условиях в течение не
менее 6 ч.
</p><br />
<p id="2.3.8">1.11 Приборы системы имеют климатическое
исполнение «О» по ГОСТ РВ 20.39.306-98.
</p><br />
<p id="2.3.9">1.12 Основные составные части электрических
приборов системы выполнены в виде легкосъемных единиц (блоков и модулей). Все
однотипные блоки и модули взаимозаменяемы без дополнительной регулировки и
настройки.
</p><br />
<p id="2.3.10">1.13 Общая масса системы в комплекте,
поставляемом на объект (с учетом ЗИП), не превышает 1000 кг.
</p><br />
<p id="2.3.11">1.14 Электрическое сопротивление изоляции между
электрически не соединенными цепями и между электрическими цепями и «корпусом»
в приборах,  не менее 0,5 МОм.
</p><br />
<p id="2.3.12">1.15 Степень защищенности аппаратуры системы
приведена в таблице:
</p>
<table id="table2" bordercolor="#000000" width="74%" border="1">
<tbody>
<tr>
<td align="middle" width="300">
Наименование прибора
</td>
<td align="middle" width="268">
Группа исполнения
</td>
<td align="middle">
Степень защиты по техническим условиям на прибор
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-80ra1_to.xml" target="top-f">Прибор 80РА1</a>
</td>
<td align="middle" width="268">
2.1.1
</td>
<td align="middle">
IP20
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-80ra5_to.xml" target="top-f">Прибор 80РА5-1</a>
</td>
<td align="middle" width="268">
2.1.2
</td>
<td align="middle">
IP44
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-80ra5_to.xml" target="top-f">Прибор 80РА5-2</a>
</td>
<td align="middle" width="268">
2.1.2
</td>
<td align="middle">
IP44
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-pru7.xml" target="top-f">Прибор ПРУ7-1.15</a>
</td>
<td align="middle" width="268" rowspan="5">
2.1.2
</td>
<td align="middle" rowspan="5">
Водозащищенное
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-pru7.xml" target="top-f">Прибор ПРУ7-1.16</a>
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-pru7.xml" target="top-f">Прибор ПРУ7-1.17</a>
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-pru7.xml" target="top-f">Прибор ПРУ7-1.18</a>
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-pru7.xml" target="top-f">Прибор ПРУ7-1.22</a>
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-80ra-ks2.xml" target="top-f">Устройство соединительное КС2-1</a>
</td>
<td align="middle" width="268" rowspan="2">
2.1.2
</td>
<td align="middle" rowspan="2">
Водозащищенное
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-80ra-ks2.xml" target="top-f">Устройство соединительное КС2-1-1</a>
</td>
</tr>
<tr>
<td width="300">
<a href="model-uznh.xml" target="top-f">Устройство УЗНХ</a>
</td>
<td align="middle" width="268">
2.1.2
</td>
<td align="middle">
IP22
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>1.16 Конструкция приборов системы обеспечивает безопасность при производстве следующих регламентных работ:<br />
а) без снятия напряжения - чистку и обтирку корпусов оборудования системы, вставок плавких и ламп сигнализации;<br />
б) при полном снятии напряжения - измерение сопротивления изоляции переносным тераомметром.<br /></p>

<p id="2.3.13">1.17 Все составные части аппаратуры системы и источники
питания, находящиеся под напряжением, защищены от случайных соприкосновений
обслуживающего персонала во время эксплуатации аппаратуры.
</p>
Для обеспечения тепловой
безопасности температура поверхностей приборов системы, с которыми может
соприкасаться личный состав в процессе технического обслуживания, не превышает
55&#176;С.<br />
<h1>
2 Устройство и работа системы. Общие сведения.
</h1><br />
<p>
2.1 Система обеспечивает централизованное управление и контроль технических средств ГЭУ, осуществляемых с центрального пульта (ЦПУ) при
следующих режимах работы ТС ГЭУ:
</p>
<p>
а) режим подготовки ТС ГЭУ к действию;
</p>
<p>
б) режим ввода ТС ГЭУ в действие;
</p>
<p>
в) режим вывода ТС ГЭУ из действия;
</p>
<p>
г) режимы экстренного пуска и вывода из действия ТС ГЭУ;
</p>
<p>
д) эксплуатационные режимы работы установки при нормальной эксплуатации заказа.
</p><br />
<p id="2.3.15">2.2 Работа системы «Радуга-» во всех
перечисленных режимах обеспечивается аппаратными и программными средствами.
</p>
<p>
Аппаратные средства обеспечивают:
</p>
<p>
а)   прием и передачу информации по последовательному интерфейсу, а также
дискретных и аналоговых сигналов от датчиков, сигнализаторов и от смежных
систем и преобразование их в цифровой код для передачи по параллельному
системному интерфейсу - шине VME в процессорный модуль, в котором выполняются
все логические операции, в результате которых вырабатываются необходимые
информационные сигналы и команды;
</p>
<p>б)   формирование сигналов управления исполнительными органами. </p>


		
		</html>
	</content>
</frame>



