<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../../xsl/RightBottomSide.xslt"?>
<frame>
	<type>descr</type>
	<current-system-title>Техническое описание/Система "Котангенс"/80КТ11-1, 80КТ11-2, 80КТ11-3</current-system-title>
	<content>
		<html>

		
<h1>
Конструкция приборов 80КТ11-1...80КТ11-4
</h1>
<p>
Приборы представляют собой навесные трехэтажные приборы, выполнены на основе
типовой конструкции «Набор-71» с естественным конвективным охлаждением. Степень
защиты прибора IP44.
</p>
<p>
Прибор изготовлен из маломагнитных материалов (алюминиевых сплавов и
нержавеющих сталей).
</p>
<p>
Подключение внешних кабелей к прибору и электрические связи внутри прибора
осуществляются с помощью электросоединителей.
</p>
<p>
Конструкция прибора обеспечивает доступ ко всем элементам и узлам, требующим
обслуживания и замены в процессе эксплуатации и регламентного контроля.
</p>
<p>
Конструкция прибора обеспечивает возможность его поэтапной поставки на объект,
раздельно:
</p>
<p>
- <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVS')" target="top-f">модуль внешних связей (МВС)</a>;
</p>
<p>
- <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','PCH')" target="top-f">секция приборная (ПЧ)</a>.
</p>
<p>
Конструкция прибора предусматривает его установку на амортизаторах.
</p>
<p>
Наружные поверхности прибора окрашены эмалью зеленовато-желтого цвета.
</p>
<p>
Все конструкторские узлы и электросоединители имеют маркировку и сквозную
нумерацию.
</p>
<p>
Фирменные планки секции приборной и МВС расположены на левой стороне прибора.
</p>
<p>
На лицевой стороне МВС расположена чистая планка для нанесения объектовой
индексации прибора.
</p>
<p>
На время хранения и транспортировки предусмотрено пломбирование МВС, кожуха,
крышек и технологической верхней платы.
</p>
<p>
Прибор состоит из двух основных частей:
</p>
<p>
- <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVS')" target="top-f">модуля внешних связей</a>;
</p>
<p>
- <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','PCH')" target="top-f">секции приборной</a>.
</p>
<p>
<a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVS')" target="top-f">Модуль внешних связей (МВС)</a> предназначен для установки и крепления к нему
<a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','PCH')" target="top-f">секции приборной</a>, а также для размещения электросоединителей внешних кабелей.
</p>
<p>
<a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVS')" target="top-f">МВС</a> состоит из левого и правого угольников, нижнего стягивающего угольника и
корпуса, в котором размещена коробка с электросоединителями.
</p>
<p>
МВС предусматривает ввод внешних кабелей сверху через четыре групповых
сальника. Уплотнение кабелей в сальниках осуществляется путем заливки
компаундом. Подключение кабелей производится с помощью электросоединителей,
доступ к которым осуществляется после снятия крышки с корпуса <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVS')" target="top-f">МВС</a>.
</p>
<p>
<a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','PCH')" target="top-f">Секция приборная</a> является приборной частью (ПЧ), предназначена для размещения и
закрепления в ней модулей, а также для внутриприборного электромонтажа.
</p>
<p>
Секция приборная представляет собой силовую несущую конструкцию, которая
крепится болтами к угольникам <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','MVS')" target="top-f">МВС</a>.
</p>
<p>
В <a href="model.xml" onclick="s_save('highlight','PCH')" target="top-f">секцию приборную</a> входят стойка с электромонтажом, модули и блоки системные.
</p>
<p>
Стойка состоит из каркаса, заднего кожуха, задних плат, лицевых крышек,
наклонной платы, расположенной в корпусе. На наклонной и задних платах
расположены электросоединители, предназначенные для подключения внешних кабелей
и внутреннего электромонтажа.
</p>
<p>
Каркас - клеевинтовая конструкция, состоящая из рам и корпуса, изготовленных
литьем под давлением, профильного проката (бруски, угольники) и обшивок из
листового материала.
</p>
<p>
Электромонтаж стойки закрывается съемными крышками и кожухом, которые крепятся
к каркасу невыпадающими винтами. Крышки прибора имеют стекла для обеспечения
визуального контроля модулей.
</p>
<p>
Для обеспечения водозащищенности кожух и крышки имеют резиновые прокладки.
</p>
<p>
Снизу на каркасе расположен клапан предохранительный, обеспечивающий
выравнивание давления внутри и снаружи прибора без нарушения водозащищенности.
</p>

		
		</html>
	</content>
</frame>



